# രണ്ട് വ്യഞ്ജനങ്ങൾ ചേർന്ന് ഉണ്ടാകുന്ന കൂട്ടക്ഷരങ്ങൾ വരുന്ന വാക്കുകൾ

രണ്ട് വ്യഞ്ജനങ്ങൾ ചേർന്ന് ഉണ്ടാകുന്ന കൂട്ടക്ഷരങ്ങൾ വരുന്ന വാക്കുകൾ ഏതെല്ലാം? ഈ ചോദ്യത്തിന്റെ ഉത്തരം ആണ് ഈ പട്ടിക. സ്വതന്ത്ര മലയാളം കമ്പ്യൂട്ടിങിന്റെ (computing) മലയാളം കോർപസിലെ (corpus) വാക്കുകൾ വേർതിരിച്ച് എടുത്താണ് ഈ പട്ടിക തയ്യാറാക്കിയിരിക്കുന്നത്.

ഞാൻ എന്തിനെയാണ്  രണ്ട് വ്യഞ്ജനങ്ങൾ ചേർന്ന് ഉണ്ടാകുന്ന കൂട്ടക്ഷരം ആയി കണക്കാക്കിയത് എന്ന് ആദ്യം വ്യക്തമാക്കാം. ഒരു വ്യഞ്ജനം കഴിഞ്ഞ് ചന്ദ്രക്കല, അത് കഴിഞ്ഞ് ഒരു വ്യഞ്ജനം. പിന്നെ ചന്ദ്രക്കല പാടില്ല, മറ്റ് അക്ഷരങ്ങൾ ആകാം. ആദ്യത്തെ വ്യഞ്ജനവും ചന്ദ്രക്കലയ്ക്കും പകരം ഒരു ചില്ലക്ഷരം ആകാം. അനുസ്വാരം ചില്ലായിട്ടാണ് പരിഗണിച്ചിരിക്കുന്നത്.

## ഉപയോഗിക്കാൻ

[ഇവിടെ](https://gitlab.com/ajithramayyan/malayalam-two-letter-conjunct-words) നിന്നും MalWordsTwoConjunct.html എന്ന എച്ച് റ്റി എം എൽ (html) ഫൈലും (file), words എന്ന ഫോൽഡറും (folder), ആ ഫോൽഡറിലുള്ള 989 ഫൈലുകളും നിങ്ങളുടെ കമ്പ്യൂട്ടറിലേയ്ക്ക് (computer) ഒരേ സ്ഥാനത്തേക്ക് (ഫോൽഡറിലേയ്ക്ക്) ഡൌൻലോഡ് (download) ചെയ്യുക. . MalWordsTwoConjunct.html ഫൈൽ നിങ്ങളുടെ ബ്രൌസറിൽ (browser) തുറന്നാൽ, കൂട്ടക്ഷരങ്ങളുടെ പട്ടിക കാണാം.

ഈ പട്ടികയിൽ, ഘടക വ്യഞ്ജനങ്ങൾ നിരകളുടെ തലപ്പത്ത് കാണാം. ഘടക വ്യഞ്ജനങ്ങളുടെ നിരകൾ ചേർന്ന് ഉണ്ടാകുന്ന കളത്തിൽ  കൂട്ടക്ഷരം എഴുതിയിരിക്കുന്നു. ഈ കൂട്ടക്ഷരത്തിന്റെ മുന്നിലും പിന്നിലും ഓരോ ത്രികോണ ചിഹ്നങ്ങളും കാണാം. ഈ ത്രികോണങ്ങൾക്കും, കൂട്ടക്ഷരത്തിനും അഞ്ച് വ്യത്യസ്തനിറങ്ങളുടെ പശ്ചാത്തലം കാണാം. ഇടത്തോട്ട് ചൂണ്ടുന്ന ത്രികോണം (&nbsp;&#x25C1) വാക്കിന്റെ ആദ്യത്തെ അക്ഷരത്തിനെ പ്രതിനിധാനം ചെയ്യുന്നു, വലത്തോട്ട് ചൂണ്ടുന്ന ത്രികോണം (&#x25B7;&nbsp;) അവസാനത്തെ അക്ഷരത്തിനെയും. ഇടയിലുള്ള അക്ഷരങ്ങളെ കൂട്ടക്ഷരം തന്നെ പ്രതിനിധാനം ചെയ്യുന്നു. പശ്ചാത്തലത്തിലെ നിറം ആ സ്ഥാനത്ത് വാക്കുകൾ ഉണ്ടോ, ഉണ്ടെങ്കിൽ ആ വാക്ക് എന്ത് വിഭാഗത്തിൽ പെടുന്നു എന്ന് കാണിക്കുന്നു. വാക്കുകളുടെ വിഭാഗം ഒരു ഹൈറാർകി (hierarchy) ആയിട്ടാണ് വിഭാവനം ചെയ്തിട്ടുള്ളത്. അതായത് ഒരു വിഭാഗത്തിലെ വാക്കുകൾ ഉണ്ടെങ്കിൽ അതിന്റെ താഴത്തെ വിഭാഗത്തിലെ വാക്കുകളും കാണാം. വേറൊരുു രീതിയിൽ പറഞ്ഞാൽ, ഏറ്റവും മുകളിലത്തെ വിഭാഗം മാത്രമേ കാണിച്ചിട്ടുള്ളൂ. സമകാലിക മലയാളത്തിൽ പ്രചാരത്തിലുള്ള വാക്കുകളിൾ പ്രസ്തുത കൂട്ടക്ഷരം ഉണ്ടെങ്കിൽ, അത്തരം വാക്കുകളിൽ ആ കൂട്ടക്ഷരം വരുന്ന സ്ഥാനത്തിന് പച്ച നിറം `RGB(77,172,38)` പശ്ചാത്തലമാക്കിയിരിക്കുന്നു.  മലയാളത്തിൽ പ്രചാരത്തിലുള്ള വാക്കുകളിൾ പ്രസ്തുത അക്ഷരവിന്യാസം ഉണ്ട്, പക്ഷെ അത് കൂട്ടക്ഷരം അല്ല എന്നാണ് <strong>എന്റെ</strong> പക്ഷം എങ്കിൽ ആ സ്ഥാനത്തിന് ഇളം പച്ച നിറമാണ് `RGB(184,225,134)` നല്കിയിരിക്കുന്നത്. ഞാൻ ഉദ്ദേശിക്കുന്ന വ്യത്യാസം മനസ്സിലാക്കാൻ ഒരു ഉദാഹരണം കാണാം. <em>ഴ്മ</em> എന്ന് എഴുതിയാൽ അത് കൂട്ടക്ഷരം തന്നെയല്ലേ? എപ്പോഴും അല്ല എന്നാണ് <strong>ഞാൻ</strong> മനസ്സിലാക്കുന്നത്. <em>താഴ്മ</em> എന്ന വാക്കിൽ അത് കൂട്ടക്ഷരം തന്നെ. എന്നാൽ <em>പാഴ്മരം</em> എന്ന് എഴുതിയത് വായിക്കുമ്പോൾ <em>ഴ്</em> കഴിഞ്ഞ് ഒരു നിർത്ത് ഇല്ലേ? ഇത്തരത്തിൽ ഘടക വ്യഞ്ജനങ്ങൾക്കിടയിൽ നിർത്ത് വരുന്ന വാക്കുകൾ <strong>മാത്രമേ</strong> ഉപയോഗത്തിൽ ഉള്ളൂ എങ്കിൽ അത് കാണിക്കാനാണ് വ്യത്യസ്ത നിറം ഉപയോഗിക്കുന്നത്. പ്രസ്തുത കൂട്ടക്ഷരം പേരുകളോ അന്യഭാഷാ പദങ്ങളോ <strong>മാത്രമേ</strong> എഴുതാൻ മാത്രമേ ഉപയോഗിക്കുന്നു എങ്കിൽ ബ്രൗൺ നിറം `RGB(166,97,26)` പശ്ചാത്തലമായി നല്കിയിരിക്കുന്നു.  സ്വതന്ത്ര മലയാളം കമ്പ്യൂട്ടിങിന്റെ മലയാളം കോർപ്പസിൽ പ്രസ്തുത കൂട്ടക്ഷരം കാണുന്നുണ്ടെങ്കിലും, അത് <strong>എല്ലാ</strong> തെറ്റാവാനാണ് സാദ്ധ്യത എന്നാണ് <strong>ഞാൻ</strong> മനസ്സിലാക്കിയത് എങ്കിൽ പശ്ചാത്തലനിറം ഇളം ബ്രൗൺ `RGB(223,194,125)` ആണ്. കൂട്ടക്ഷരം മാത്രമായി ഒരു വാക്കായി വന്നിട്ടുണ്ടെങ്കിൽ അതും ഈ വിഭാഗത്തിലാണ് കാണിച്ചിരിക്കുന്നത്. ഒരിക്കൽ പോലും ഒരു കൂട്ടക്ഷരം കണ്ടില്ല എങ്കിൽ ആ കൂട്ടക്ഷരത്തിന്റെ പശ്ചാത്തലം ചാരനിറം `RGB(150,150,150)` ആണ്.

കളത്തിലെ കൂട്ടക്ഷരത്തിന്റെ മുകളിൽ മൌസിന്റെ (mouse) പോയിന്റർ (pointer) ചൂണ്ടിയാൽ ഓരോ സ്ഥാനത്തും എത്ര വാക്കുകൾ (എല്ലാ വിഭാഗത്തിലെയും വാക്കുകൾ ആവൃത്തി അനുസരിച്ച് ഇടചേർന്ന്) ഉണ്ടെന്ന് കാണാനാകും. ഒരു കൂട്ടക്ഷരത്തിനെ ക്ലിക് (click) ചെയ്താൽ ആ കൂട്ടക്ഷരം ഉള്ള വാക്കുകൾ കാണാൻ കഴിയും. ഓരോ വാക്കും കഴിഞ്ഞ് നല്കിയിരിക്കുന്ന സംഖ്യ ആ വാക്ക് കോർപസിൽ എത്ര പ്രാവശ്യം കണ്ടു എന്നതാണ്.

## പ്രയത്‌നം

അജിത്. ആർ

## മേല്‍വിലാസം

email: ajithramayyan at yahoo dot co dot in

telegram chat: https://t.me/AjithR

## License

Creative Commons Attribution-ShareAlike https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/
